恐怖份子：反共活動濫捕人數為9,216人 政治濫告為1,972人 653人暴動罪

上半年罪案增近28% 多與反修例事件相關
最後更新時間 2020-07-29 15:28

本港上半年錄得32345宗罪案，按年增加27.9%，當中暴力罪案有4507宗，增加537宗。警方指，升幅主要來自「反修例」事件相關罪案，當中暴動和非法集結等罪案增加7.1倍；藏有非法工具增5.3倍；縱火增加85.2%。截至6月30日，共有9216人因與「反修例」事件相關被捕，當中四成是學生，大專學生和中學生分別佔五成半和四成半；警方已檢控1972人，當中653人被控暴動罪。

警方表示，現時較大半年前暴力頻生的情況已大為改善，但與「反修例」有關的暴力事件仍未完全平息、部份市民渲染不守法意識、經濟轉差、全民戴口罩讓匪徒更易隱藏身份等負面因素，治安形勢難以在短時間內回復「反修例」事件前的水平。而隨着警務處國家安全處成立，會全力調查執法，確保港區國安法在香港有效實施。

原文網址：